\taskfouronpage{}{Эксперимент}{}
{Проводимость графита}{graphite-task}{
        Постройте вольт-амперную характеристику (ВАХ) фрагмента грифеля и проверьте, выполняется ли для него закона Ома. Определите удельное сопротивление графита.
        \bigskip
        
        \begin{quote}
        \it Вольт-амперная характеристика (ВАХ) элемента~--- это зависимость протекающего через него тока от приложенного напряжения.
        \end{quote}
}{
        Кусок грифеля, батарейка с держателем, переменный резистор, резистор $(10\pm 1)~\Omega$, вольтметр, провода, миллиметровка.
}